<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fundamentals on Hugo</title>
    <link>https://gohugo.ru/categories/fundamentals/</link>
    <description>Recent content in fundamentals on Hugo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gohugo.ru/categories/fundamentals/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introduction to Hugo Templating</title>
      <link>https://gohugo.ru/templates/introduction/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/templates/introduction/</guid>
      <description>The following is only a primer on Go Templates. For an in-depth look into Go Templates, check the official Go docs.
Go Templates provide an extremely simple template language that adheres to the belief that only the most basic of logic belongs in the template or view layer.
Basic Syntax Go Templates are HTML files with the addition of variables and functions. Go Template variables and functions are accessible within {{ }}.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Content Organization</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/organization/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/organization/</guid>
      <description>Page Bundles Hugo 0.32 announced page-relative images and other resources packaged into Page Bundles.
These terms are connected, and you also need to read about Page Resources and Image Processing to get the full picture.
The illustration shows 3 bundles. Note that the home page bundle cannot contain other content pages, but other files (images etc.) are fine. The bundle documentation is work in progress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo&#39;s Lookup Order</title>
      <link>https://gohugo.ru/templates/lookup-order/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/templates/lookup-order/</guid>
      <description>Hugo Layouts Lookup Rules Hugo takes the parameters listed below into consideration when choosing a layout for a given page. They are listed in a priority order. This should feel natural, but look at the table below for concrete examples of the different parameter variations.
 Kind The page Kind (the home page is one). See the example tables below per kind. This also determines if it is a single page (i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Base Templates and Blocks</title>
      <link>https://gohugo.ru/templates/base/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/templates/base/</guid>
      <description>The block keyword allows you to define the outer shell of your pages&#39; one or more master template(s) and then fill in or override portions as necessary.
  Base Template Lookup Order Новое в v0.63.0 Since Hugo v0.63, the base template lookup order closely follows that of the template it applies to (e.g. _default/list.html).
See Template Lookup Order for details and examples.
Define the Base Template The following defines a simple base template at _default/baseof.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка Хьюго</title>
      <link>https://gohugo.ru/getting-started/installing/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/getting-started/installing/</guid>
      <description>Сейчас много говорят о том, что «Хьюго пишется на Go», но Вам не нужно устанавливать Go, чтобы пользоваться Hugo. Просто возьмите предварительно скомпилированный двоичный файл!
Hugo написан на Go с поддержкой нескольких платформ. Последнюю версию можно найти на странице Релизов Хьюго.
В настоящее время Hugo предоставляет готовые двоичные файлы для следующего:
 macOS (Darwin) для x64, i386 и архитектур ARM Windows Linux OpenBSD FreeBSD  Hugo также может быть скомпилирован из исходного кода везде, где может работать цепочка инструментов Go; например, в других операционных системах, таких как DragonFly BSD, OpenBSD, Plan 9, Solaris и других.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Структура каталогов</title>
      <link>https://gohugo.ru/getting-started/directory-structure/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/getting-started/directory-structure/</guid>
      <description>Скелет нового сайта   Запуск генератора hugo new site из командной строки создаст структуру каталогов со следующими элементами:
.├── archetypes├── config.toml├── content├── data├── layouts├── static└── themesОбъяснение структуры каталогов Ниже приводится общий обзор каждого из каталогов со ссылками на каждый из соответствующих разделов в документации Hugo.
 archetypes Вы можете создавать новые файлы содержимого в Hugo, используя команду hugo new. По умолчанию Hugo будет создавать новые файлы содержимого с как минимум date, title (выводится из имени файла) и draft = true.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переключение кода</title>
      <link>https://gohugo.ru/getting-started/code-toggle/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/getting-started/code-toggle/</guid>
      <description>Конфигурация переключателя Это пример шорткода переключателя конфигурации. Его цель - позволить пользователям выбрать язык конфигурации, щелкнув соответствующую вкладку. После этого каждый переключатель кода на странице будет переключен на целевой язык. Кроме того, целевой язык будет сохранен в localStorage пользователя, поэтому, когда они переходят на другие страницы, переключатель кода отображает их последний «переключенный» язык конфигурации.
Шорткод code-toggler не является внутренним шорткодом Hugo. Цель этой страницы - протестировать настраиваемую функцию, которую мы используем на этом сайте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настройка Хьюго</title>
      <link>https://gohugo.ru/getting-started/configuration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/getting-started/configuration/</guid>
      <description>Конфигурационный файл Хьюго использует файлы config.toml, config.yaml или config.json (если он находится в корне сайта) в качестве файла конфигурации сайта по умолчанию.
Пользователь может выбрать переопределение этого значения по умолчанию с помощью одного или нескольких файлов конфигурации сайта, используя переключатель командной строки --config.
Примеры:
hugo --config debugconfig.tomlhugo --config a.toml,b.toml,c.tomlНесколько файлов конфигурации сайта могут быть указаны в виде строки, разделенной запятыми, в параметре --config.
Каталог конфигурации В дополнение к использованию одного файла конфигурации сайта, можно использовать каталог configDir (по умолчанию config/), чтобы упростить организацию и настройки, специфичные для среды.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конфигурация разметки</title>
      <link>https://gohugo.ru/getting-started/configuration-markup/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/getting-started/configuration-markup/</guid>
      <description>Конфигурация разметки Новое в v0.60.0 Смотрите Goldmark для настроек, связанных с обработчиком Markdown по умолчанию в Hugo.
Ниже приведены все конфигурации, связанные с разметкой в Hugo, с настройками по умолчанию:
config.yaml&amp;nbsp;toml&amp;nbsp;json&amp;nbsp;markup:asciidocExt:attributes:{}backend:html5extensions:[]failureLevel:fatalnoHeaderOrFooter:truepreserveTOC:falsesafeMode:unsafesectionNumbers:falsetrace:falseverbose:falseworkingFolderCurrent:falseblackFriday:angledQuotes:falseextensions:nullextensionsMask:nullfootnoteAnchorPrefix:&amp;#34;&amp;#34;footnoteReturnLinkContents:&amp;#34;&amp;#34;fractions:truehrefTargetBlank:falselatexDashes:truenofollowLinks:falsenoreferrerLinks:falseplainIDAnchors:trueskipHTML:falsesmartDashes:truesmartypants:truesmartypantsQuotesNBSP:falsetaskLists:truedefaultMarkdownHandler:goldmarkgoldmark:extensions:definitionList:truefootnote:truelinkify:truestrikethrough:truetable:truetaskList:truetypographer:trueparser:attribute:trueautoHeadingID:trueautoHeadingIDType:githubrenderer:hardWraps:falseunsafe:falsexhtml:falsehighlight:anchorLineNos:falsecodeFences:trueguessSyntax:falsehl_Lines:&amp;#34;&amp;#34;lineAnchors:&amp;#34;&amp;#34;lineNoStart:1lineNos:falselineNumbersInTable:truenoClasses:truestyle:monokaitabWidth:4tableOfContents:endLevel:3ordered:falsestartLevel:2[markup] defaultMarkdownHandler = &amp;#34;goldmark&amp;#34; [markup.asciidocExt] backend = &amp;#34;html5&amp;#34; extensions = [] failureLevel = &amp;#34;fatal&amp;#34; noHeaderOrFooter = true preserveTOC = false safeMode = &amp;#34;unsafe&amp;#34; sectionNumbers = false trace = false verbose = false workingFolderCurrent = false [markup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comments</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/comments/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/comments/</guid>
      <description>Hugo ships with support for Disqus, a third-party service that provides comment and community capabilities to websites via JavaScript.
Your theme may already support Disqus, but if not, it is easy to add to your templates via Hugo&amp;rsquo;s built-in Disqus partial.
Add Disqus Hugo comes with all the code you need to load Disqus into your templates. Before adding Disqus to your site, you&amp;rsquo;ll need to set up an account.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
