<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>content management on Hugo</title>
    <link>https://gohugo.ru/categories/content-management/</link>
    <description>Recent content in content management on Hugo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gohugo.ru/categories/content-management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Управление содержанием</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/</guid>
      <description>Генератор статических сайтов должен выходить за рамки основного оформления, а пара шаблонов должна быть масштабируемой и управляемой. Hugo был разработан не только для разработчиков, но и для контент-менеджеров и авторов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Организация контента</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/organization/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/organization/</guid>
      <description>Группы страниц Hugo 0.32 анонсировал изображения, относящиеся к страницам, и другие ресурсы, упакованные в Page Bundles.
Эти условия взаимосвязаны, и Вам также необходимо прочитать о Ресурсе страницы и Обработке изображений, чтобы получить полную картину.
На иллюстрации показаны 3 комплекта. Обратите внимание, что пакет домашней страницы не может содержать другие страницы содержимого, но другие файлы (изображения и т.д.) подойдут. Документация пакета в разработке. Вскоре мы опубликуем более подробные документы по этому поводу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подсветка синтаксиса</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/syntax-highlighting/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/syntax-highlighting/</guid>
      <description>Хьюго использует Chroma в качестве подсветки кода; он построен на Go и действительно очень быстр - и по наиболее важным частям совместим с Pygments, который мы использовали раньше.
Настройка выделения синтаксиса Смотрите настройка выделения.
Генерация синтаксиса подсветки CSS Если Вы работаете с pygmentsUseClasses=true в конфигурации Вашего сайта, Вам понадобится таблица стилей.
Вы можете создать ее с помощью Hugo:
hugo gen chromastyles --style=monokai &amp;gt; syntax.css Запустите hugo gen chromastyles -h для получения дополнительных опций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Форматы контента</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/formats/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/formats/</guid>
      <description>Вы можете поместить файлы любого типа в каталоги /content, но Hugo использует начальное значение markup, если установлено, или расширение файла (смотрите Markup identifiers в таблице ниже), чтобы определить, нужно ли обрабатывать разметку, например:
 Markdown преобразован в HTML Обработка Шорткодов Примененный макет  Список форматов контента Текущий список форматов контента в хьюго:
   Название Идентификаторы разметки Комментарий     Goldmark md, markdown, goldmark Обратите внимание, что Вы можете установить обработчик по умолчанию для md и markdown на что-нибудь другое, смотрите настройку разметки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Связанный контент</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/related/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/related/</guid>
      <description>Hugo использует набор факторов для определения связанного содержания страницы на основе параметров Front Matter. Это может быть настроено на желаемый набор индексов и параметров или оставлено Хьюго по умолчанию конфигурация связанного содержимого.
Список связанного содержимого Чтобы перечислить до 5 связанных страниц (которые имеют одинаковые параметры date или keyword), достаточно просто включить что-то похожее на этот фрагмент в свой одностраничный шаблон:
layouts/partials/related.html{{$related:=.Site.RegularPages.Related.|first5}} {{with$related}} &amp;lt;h3&amp;gt;See Also&amp;lt;/h3&amp;gt; &amp;lt;ul&amp;gt; {{range.}} &amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;a href=&amp;#34;{{.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Front Matter</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/front-matter/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/front-matter/</guid>
      <description>Front matter позволяет хранить метаданные, прикрепленные к экземпляру типов контента, т.е. встроенные в файл контента, и это одна из многих функций, которые придают Hugo его силу.
  Форматы Front Matter Hugo поддерживает четыре формата для front matter, каждый со своими собственными идентификационными токенами.
 TOML определяется открытием и закрытием +++. YAML определяется открытием и закрытием ---. JSON один объект JSON, окруженный символами &amp;lsquo;{&amp;rsquo; и &amp;lsquo;}&amp;rsquo;, за которым следует новая строка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Параметры сборки</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/build-options/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/build-options/</guid>
      <description>Они хранятся в зарезервированном объекте Front Matter с именем _build со следующими значениями по умолчанию:
_build:render:alwayslist:alwayspublishResources:truerender Если always, страница будет рассматриваться как опубликованная, содержащая свои выделенные выходные файлы (index.html, и т.д.) и постоянную ссылку.
Новое в v0.76.0 Мы расширили это свойство с логического до перечисления в Hugo 0.76.0. Допустимые значения:
 never Страница не будет включена ни в одну коллекцию страниц. always (default) Страница будет отображена на диск и получит ссылку RelPermalink и т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шорткоды</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/shortcodes/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/shortcodes/</guid>
      <description>Что такое шорткод Хьюго любит Markdown из-за его простого формата контента, но бывают случаи, когда Markdown не оправдывает ожиданий. Часто авторы контента вынуждены добавлять необработанный HTML (например, видео &amp;lt;iframe&amp;gt;) в контент Markdown. Мы думаем, что это противоречит красивой простоте синтаксиса Markdown.
Хьюго создал шорткоды, чтобы обойти эти ограничения.
Шорткод - это простой фрагмент внутри файла содержимого, который Hugo будет отображать с использованием предопределенного шаблона. Обратите внимание, что шорткоды не работают в файлах шаблонов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разделы контента</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/sections/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/sections/</guid>
      <description>Раздел - это набор страниц, который определяется на основе организационной структуры в каталоге content/.
По умолчанию все каталоги первого уровня в разделе content/ образуют свои собственные разделы (корневые разделы).
Если пользователю необходимо определить раздел foo на более глубоком уровне, ему нужно создать каталог с именем foo с файлом _index.md (смотрите связки веток для получения дополнительной информации).
Раздел не может быть определен или переопределен параметром первичного сообщения &amp;mdash; он строго определяется структурой организации контента.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Типы контента</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/types/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/types/</guid>
      <description>Тип контента - это способ организации Вашего контента. Hugo определяет тип контента либо из type в front matter, либо, если не установлен, из первого каталога в пути к файлу. Например, content/blog/my-first-event.md будет контент типа blog, если не задан тип type.
Тип контента используется для
 Определите, как отображается контент. Смотрите порядок поиска шаблонов и представления контента для получения дополнительной информации. Определите, какой архетип шаблон использовать для нового контента.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Архетипы</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/archetypes/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/archetypes/</guid>
      <description>Что такое архетипы? Архетипы - это файлы шаблонов контента в директории архетипов Вашего проекта, которые содержат предварительно сконфигурированный front matter и, возможно, также размещение контента для типов контента Вашего веб-сайта. Они будут использоваться, когда Вы запустите hugo new.
hugo new использует раздел content-section для поиска наиболее подходящего шаблона архетипа в Вашем проекте. Если Ваш проект не содержит файлов архетипа, он также будет искать в теме.
archetype-example.shhugo new posts/my-first-post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Таксономии</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/taxonomies/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/taxonomies/</guid>
      <description>Что такое таксономия? Hugo включает поддержку определяемых пользователем групп контента, называемых таксономиями. Таксономии - это классификации логических отношений между контентом.
Определения  Taxonomy категоризация, которая может использоваться для классификации контента Term ключ в таксономии Value часть содержания, присвоенная термину  Пример таксономии: веб-сайт фильмов Предположим, Вы создаете сайт о фильмах. Вы можете включить следующие таксономии:
 Actors Directors Studios Genre Year Awards  Затем в каждом из фильмов вы должны указать термины для каждой из этих таксономий (т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Резюме содержимого</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/summaries/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/summaries/</guid>
      <description>С помощью переменной .Summary переменной страницы, Hugo создает резюме содержимого для использования в виде краткой версии в сводных представлениях.
Параметры разделения содержания  Автоматическое разделение содержания Ручное разделение содержания Краткое содержание Front Matter  Резюме естественно сопровождать ссылками на исходное содержание, и распространенный шаблон проектирования - видеть эту ссылку в виде кнопки «Подробнее&amp;hellip;». Смотрите .RelPermalink, .Permalink и .Truncated переменные страницы.
Автоматическое разделение содержания По умолчанию Hugo автоматически берет первые 70 слов Вашего контента в качестве резюме и сохраняет их в переменной страницы .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ссылки и перекрестные ссылки</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/cross-references/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/cross-references/</guid>
      <description>Шорткоды ref и relref отображают абсолютные и относительные постоянные ссылки на документ соответственно.
Использование ref и relref {{&amp;lt;ref&amp;#34;document&amp;#34;&amp;gt;}} {{&amp;lt;ref&amp;#34;document#anchor&amp;#34;&amp;gt;}} {{&amp;lt;ref&amp;#34;document.md&amp;#34;&amp;gt;}} {{&amp;lt;ref&amp;#34;document.md#anchor&amp;#34;&amp;gt;}} {{&amp;lt;ref&amp;#34;#anchor&amp;#34;&amp;gt;}} {{&amp;lt;ref&amp;#34;/blog/my-post&amp;#34;&amp;gt;}} {{&amp;lt;ref&amp;#34;/blog/my-post.md&amp;#34;&amp;gt;}} {{&amp;lt;relref&amp;#34;document&amp;#34;&amp;gt;}} {{&amp;lt;relref&amp;#34;document.md&amp;#34;&amp;gt;}} {{&amp;lt;relref&amp;#34;#anchor&amp;#34;&amp;gt;}} {{&amp;lt;relref&amp;#34;/blog/my-post.md&amp;#34;&amp;gt;}} Чтобы сгенерировать гиперссылку с помощью ref или relref в разметке:
[About]({{&amp;lt; ref &amp;#34;/page/about&amp;#34; &amp;gt;}} &amp;#34;About Us&amp;#34;) Для шорткодов ref и relref требуется один параметр: путь к документу содержимого, с расширением файла или без него, с привязкой или без нее.
Пути без начального символа / сначала разрешаются относительно текущей страницы, а затем - относительно остальной части сайта.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление URL-адресами</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/urls/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/urls/</guid>
      <description>Постоянные ссылки По умолчанию целевой каталог Hugo для Вашего созданного веб-сайта - public/. Однако Вы можете изменить это значение, указав другой publishDir в Вашей конфигурации сайта. Каталоги, созданные во время сборки для раздела, отражают положение каталога содержимого в папке content и пространство имен, соответствующее его макету в иерархии contentdir.
Параметр permalinks в Вашей конфигурации сайта позволяет Вам настраивать пути к каталогам (то есть URL-адреса) для каждого раздела. Это изменит место записи файлов и изменит внутреннее «каноническое» расположение страницы, так что ссылки шаблона на .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Меню</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/menus/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/menus/</guid>
      <description>Если все, что Вам нужно, это простое меню для Ваших разделов, смотрите «Меню раздела для ленивых блоггеров» в шаблонах меню.
Ты можешь это сделать:
 Размещение контента в одном или нескольких меню Обработка вложенных меню с неограниченной глубиной Создание пунктов меню без привязки к какому-либо контенту Различать активный элемент (и активную ветвь)  Что такое меню в Hugo? menu - это именованный массив пунктов меню, доступных по имени через переменную сайта .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Статические файлы</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/static-files/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/static-files/</guid>
      <description>По умолчанию каталог static/ в проекте сайта используется для всех статических файлов (например, таблиц стилей, JavaScript, изображений). Статические файлы обслуживаются по корневому пути сайта (например, если у Вас есть файл static/image.png, Вы можете получить к нему доступ, используя http://{server-url}/image.png, чтобы включить его в документ, который Вы можете использовать ![Example image](/image.png) ).
Hugo можно настроить так, чтобы он просматривал другой каталог или даже несколько каталогов для таких статических файлов, настроив параметр staticDir в конфигурации сайта.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оглавление</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/toc/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/toc/</guid>
      <description>Раньше не было готового способа указать, какие уровни заголовков нужно отображать в оглавлении. См. Соответствующее обсуждение на GitHub (#1778). Таким образом, результирующий &amp;lt;nav id=&amp;quot;TableOfContents&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;ul&amp;gt;&amp;lt;/ul&amp;gt;&amp;lt;/nav&amp;gt; должен был начинаться с &amp;lt;h1&amp;gt; при извлечении из {{.Content}}.
Хьюго v0.60.0 переключился на Goldmark в качестве библиотеки по умолчанию для разметки, в которой улучшена и настраивается реализация оглавления. Взгляните как настроить оглавление для средства визуализации Goldmark.
Применение Создайте уценку, как обычно, с соответствующими заголовками.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Многоязычный режим</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/multilingual/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/multilingual/</guid>
      <description>Вы должны определить доступные языки в разделе languages в конфигурации Вашего сайта.
 Смотрите также Мультиязычный Хьюго Часть 1: Перевод контента
 Настройка языков Ниже приведен пример конфигурации сайта для многоязычного проекта Hugo:
config.yaml&amp;nbsp;toml&amp;nbsp;json&amp;nbsp;copyright:Everything is minedefaultContentLanguage:enlanguages:ar:languagedirection:rtltitle:مدونتيweight:2en:params:linkedin:https://linkedin.com/whoevertitle:My blogweight:1fr:params:linkedin:https://linkedin.com/fr/whoevernavigation:help:Aidetitle:Mon blogueweight:2pt-pt:title:O meu blogweight:3params:navigation:help:Helpcopyright = &amp;#34;Everything is mine&amp;#34; defaultContentLanguage = &amp;#34;en&amp;#34; [languages] [languages.ar] languagedirection = &amp;#34;rtl&amp;#34; title = &amp;#34;مدونتي&amp;#34; weight = 2 [languages.en] title = &amp;#34;My blog&amp;#34; weight = 1 [languages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Page Resources</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/page-resources/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/page-resources/</guid>
      <description>Page resources are available for page bundles only, i.e. a directory with either a index.md, or _index.md file at its root. Resources are only attached to the lowest page they are bundled with, and simple which names does not contain index.md are not attached any resource.
Properties  ResourceType The main type of the resource&amp;rsquo;s Media Type. For example, a file of MIME type image/jpeg has the ResourceType image. A Page will have ResourceType with value page.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обработка изображений</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/image-processing/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 13:10:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/image-processing/</guid>
      <description>Ресурс страницы изображения image это ресурс страницы, и методы обработки, перечисленные ниже, не работают с изображениями внутри Вашей папки /static.
Чтобы напечатать все пути к изображениям в пакете страниц:
{{with.Resources.ByType&amp;#34;image&amp;#34;}} {{range.}} {{.RelPermalink}} {{end}} {{end}} Ресурс изображения Ресурс image также может быть получен из глобального ресурса
{{- $image := resources.Get &amp;ldquo;images/logo.jpg&amp;rdquo; -}}
Методы обработки изображений Ресурс image реализует методы Resize, Fit и Fill, каждый из которых возвращает преобразованное изображение с использованием указанных размеров и параметров обработки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пакеты страниц</title>
      <link>https://gohugo.ru/content-management/page-bundles/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 13:09:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/content-management/page-bundles/</guid>
      <description>Пакеты страниц - это способ группировки ресурсов страницы.
Пакет страниц может быть одним из:
 Leaf Bundle (лист означает, что у него нет детей) Branch Bundle (домашняя страница, раздел, термины таксономии, список таксономии)      Leaf Bundle Branch Bundle     Применение Сборник контента и вложений для отдельных страниц Сборник вложений для страниц раздела (домашняя страница, раздел, термины таксономии, список таксономии)   Имя индексного файла index.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
