<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>О Хьюго on Hugo</title>
    <link>https://gohugo.ru/about/</link>
    <description>Recent content in О Хьюго on Hugo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gohugo.ru/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Модель безопасности Хьюго</title>
      <link>https://gohugo.ru/about/security-model/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/about/security-model/</guid>
      <description>Безопасность во время выполнения Hugo производит статический вывод, поэтому после сборки среда выполнения - это браузер (при условии, что вывод - HTML) и любой сервер (API), с которым Вы интегрируетесь.
Но при разработке и создании вашего сайта среда выполнения - это исполняемый файл hugo. Обеспечение безопасности среды выполнения может быть реальной проблемой.
Главный подход Хьюго - песочница:
 Hugo имеет виртуальную файловую систему, и только основной проект (не сторонние компоненты) может монтировать каталоги или файлы вне корня проекта.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хьюго и Общий регламент по защите данных (GDPR)</title>
      <link>https://gohugo.ru/about/hugo-and-gdpr/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/about/hugo-and-gdpr/</guid>
      <description>Общие правила защиты данных (GDPR)- это положение в законе ЕС о защите данных и конфиденциальности для всех лиц в Европейском союзе и Европейской экономической зоне. Он вступил в силу 25 мая 2018 года.
Hugo - генератор статических сайтов. Используя Hugo, Вы уже стоите на очень твердой почве. О статических HTML-файлах на диске гораздо проще думать по сравнению с веб-сайтами, управляемыми сервером или базой данных.
Но даже статические веб-сайты могут интегрироваться с внешними службами, поэтому, начиная с версии 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое Хьюго</title>
      <link>https://gohugo.ru/about/what-is-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/about/what-is-hugo/</guid>
      <description>Hugo - это универсальный фреймворк для веб-сайтов. С технической точки зрения, Hugo - это [генератор статических сайтов][]. В отличие от систем, которые динамически создают страницу с каждым запросом посетителя, Hugo создает страницы, когда Вы создаете или обновляете свой контент. Поскольку веб-сайты просматриваются гораздо чаще, чем редактируются, Hugo разработан для обеспечения оптимального просмотра для конечных пользователей Вашего веб-сайта и идеального опыта написания для авторов веб-сайтов.
Веб-сайты, созданные с помощью Hugo, очень быстрые и безопасные.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Функции Хьюго</title>
      <link>https://gohugo.ru/about/features/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/about/features/</guid>
      <description>Общие  [Чрезвычайно быстрое][] время сборки (&amp;lt; 1 мс на страницу) Полностью кроссплатформенный, с простой установкой на macOS, Linux, Windows и другие Рендеринг изменений на лету с LiveReload по мере разработки [Мощная система тем][] Разместите свой сайт где угодно  Организация  Простая [организация ваших проектов][], включая разделы веб-сайта Настраиваемые URLs Поддержка настраиваемых taxonomies, включая категории и теги [Сортировка содержимого][] по своему усмотрению с помощью мощных [функций][] шаблона Автоматическая генерация [оглавления][] Создание [динамического меню][] Поддержка [осмысленных URL-адресов][] Поддержка шаблона [постоянной ссылки][] Перенаправления через [псевдонимы][]  Контент  Встроенная поддержка Markdown и Emacs Org-Mode, а также других языков через внешние помощники (смотрите [Поддерживаемые форматы][]) Поддержка метаданных TOML, YAML и JSON в front matter Настраиваемая [домашняя страница][] Несколько [типов контента][] Автоматические и определяемые пользователем [резюме содержания][] [Шорткоды][] для включения расширенного содержания внутри Markdown Функциональность &amp;ldquo;Минуты на чтение&amp;rdquo; Функциональность &amp;ldquo;Подсчета слов&amp;rdquo;  Дополнительные возможности  Встроенная поддержка комментариев Disqus Встроенная поддержка Google Analytics Автоматическое создание RSS Поддержка для Go HTML-шаблонов [Подсветка синтаксиса][] на основе Chroma  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Преимущества генераторов статических сайтов</title>
      <link>https://gohugo.ru/about/benefits/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/about/benefits/</guid>
      <description>Задача генераторов веб-сайтов - преобразовывать контент в файлы HTML. Большинство из них - «генераторы динамических сайтов». Это означает, что HTTP-сервер, то есть программа, которая отправляет файлы в браузер для просмотра, запускает генератор для создания нового HTML-файла каждый раз, когда конечный пользователь запрашивает страницу.
Со временем генераторы динамических сайтов были запрограммированы для кэширования своих HTML-файлов, чтобы предотвратить ненужные задержки в доставке страниц конечным пользователям. Кэшированная страница - это статическая версия веб-страницы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лицензия Apache</title>
      <link>https://gohugo.ru/about/license/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gohugo.ru/about/license/</guid>
      <description>Hugo v0.15 и более поздние выпускаются под лицензией Apache 2.0. Более ранние версии Hugo были выпущены под простой общественной лицензией.
Версия 2.0, January 2004 https://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
Условия использования, воспроизведения и распространения
1. Definitions “License” shall mean the terms and conditions for use, reproduction, and distribution as defined by Sections 1 through 9 of this document.
“Licensor” shall mean the copyright owner or entity authorized by the copyright owner that is granting the License.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
